<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>periodismo on Botica</title>
    <link>https://blog.gabelula.com/categories/periodismo/</link>
    <description>Recent content in periodismo on Botica</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Jun 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.gabelula.com/categories/periodismo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Open News code convening 2015</title>
      <link>https://blog.gabelula.com/2015/06/05/open-news-code-convening-2015/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gabelula.com/2015/06/05/open-news-code-convening-2015/</guid>
      <description>Open News have been organizing one day events with techies from different news organizations around USA. These are hackatons kind of events where people bring their projects and they work on them together. It tries to give space for developers to connect and talk about the project at their own newsroom. This year they started with one day of code convening at Write the Docs conference in Portland, OR and I had the opportunity to help with their projects.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VozData – analizando colectivamente los gastos del senado</title>
      <link>https://blog.gabelula.com/2014/05/28/vozdata-analizando-colectivamente-los-gastos-del-senado/</link>
      <pubDate>Wed, 28 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gabelula.com/2014/05/28/vozdata-analizando-colectivamente-los-gastos-del-senado/</guid>
      <description>Finalmente se completaron los 6657 documentos de gastos del senado del 2010, 2011 y 2012! Durante los últimos dos meses varios grupos e individuos alrededor de Argentina estuvieron entrando a la web de VozData para colaborar su granito de arena en ingresar y chequear datos que aparecen en los PDFs que La Nación consiguio del senado argentino.
Ahora queda el arduo trabajo de verificar y limpiar esa base de datos para publicarla y poder utilizarla en articulos junto a periodistas de La Nacion.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplicaciones web para presentar datos</title>
      <link>https://blog.gabelula.com/2014/04/27/aplicaciones-web-para-presentar-datos/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gabelula.com/2014/04/27/aplicaciones-web-para-presentar-datos/</guid>
      <description>Hace unos meses, me invitaron (por estar en el programa de Open News de Mozilla) a participar de las segundas jornadas de periodismo de datos en España. Impresionada por el buen trabajo que hizo [Hace unos meses, me invitaron (por estar en el programa de Open News de Mozilla) a participar de las segundas jornadas de periodismo de datos en España. Impresionada por el buen trabajo que hizo]3 durante NICAR al mostrar a periodistas como hacer una aplicación de datos, me pareció que podía ser interesante hacer lo mismo con periodistas en España.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>