<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>castellano on Botica</title>
    <link>https://blog.gabelula.com/es/categories/castellano/</link>
    <description>Recent content in castellano on Botica</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Jun 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.gabelula.com/es/categories/castellano/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Carta cuestionando donde guardamos nuestros datos en Uruguay</title>
      <link>https://blog.gabelula.com/2015/06/04/carta-cuestionando-donde-guardamos-nuestros-datos-en-uruguay/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gabelula.com/2015/06/04/carta-cuestionando-donde-guardamos-nuestros-datos-en-uruguay/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ada Initiative y el síndrome de fraude</title>
      <link>https://blog.gabelula.com/2015/04/23/ada-initiative-y-el-sindrome-de-fraude/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gabelula.com/2015/04/23/ada-initiative-y-el-sindrome-de-fraude/</guid>
      <description>Ada Initiative es una organización, creada por Valerie Aurora y Mary Gardiner, que comenzó hace unos años con el fin de apoyar mujeres que trabajan con tecnologia. Han estado ayudando a crear códigos de conducta para conferencias, haciendo talleres en como crear espacios más diversos, y organizando una conferencia/campamento/desconferencia para mujeres en las tecnologías abiertas llamada AdaCamp. El nombre viene en honor a Ada Lovelace, una matematica y escritora inglesa que se considera una de las primeras programadoras, por su trabajo en la máquina calculadora mecánica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Adios Galeano!</title>
      <link>https://blog.gabelula.com/2015/04/13/adios-galeano/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gabelula.com/2015/04/13/adios-galeano/</guid>
      <description>Sueñan las pulgas con comprarse un perro
y sueñan los nadies con salir de pobres,
que algún mágico día
llueva de pronto la buena suerte,
que llueva a cántaros la buena suerte;
pero la buena suerte no llueve ayer, ni hoy,
ni mañana, ni nunca,
ni en lloviznita cae del cielo la buena suerte,
por mucho que los nadies la llamen
y aunque les pique la mano izquierda,
o se levanten con el pie derecho,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El suertudo</title>
      <link>https://blog.gabelula.com/2015/02/07/el-suertudo/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gabelula.com/2015/02/07/el-suertudo/</guid>
      <description>El suertudo solia ser “Negrito” pero en el contexto de la sociedad politicamente correcta en la que vivimos en EEUU, se convirtio de Blacky en Lucky. Nos parecio correcto pues paso de vivir en un espacio muy chiquito a tener todo un fondo para correr. Fuimos felices con el suertudo. Cuando dejo de ser cachorro paso a ser el mejor perro del mundo. Era cariñoso con todos y en especial con los niños.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un aprendizaje desde Buenos Aires sobre comunidades</title>
      <link>https://blog.gabelula.com/2014/11/17/un-aprendizaje-desde-buenos-aires-sobre-comunidades/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gabelula.com/2014/11/17/un-aprendizaje-desde-buenos-aires-sobre-comunidades/</guid>
      <description>Los espacios comunitarios se construyen en base a la confianza en el otro. Confianza que significa cuidado por no prejuzgar y entender desde donde el otro está parado. Y cuidado en como y desde donde nos conectamos para hacer a los grupos funcionar.
  Cuidar como mostramos nuestras diferencias. Está bueno hacerlo de frente y también sin lastimar.
  No tener miedo de perder el control. Cuando un espacio es grupal va a tener los tiempos del grupo y eso es lo que lo hace rico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un paso para más Internet en las calles</title>
      <link>https://blog.gabelula.com/2014/09/05/229/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gabelula.com/2014/09/05/229/</guid>
      <description>Alguna vez estuviste sin datos, agarraste tu teléfono y sólo viste decenas de redes WiFi cerradas? No estaría bueno encontrar una red wireless abierta de vez en cuando? Aunque sea sólo para revisar tu email o mirar un mapa rápidamente?
Que pasaría si todos comparten un poquitito de su WiFi? No estaríamos ayudando a mejorar el acceso a la mayor librería de la historia? Recuerda, compartir es bueno!
Y si abrimos nuestras redes?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Café de Data]  Git para no programadores</title>
      <link>https://blog.gabelula.com/2014/05/28/cafe-de-data-git-para-no-programadores/</link>
      <pubDate>Wed, 28 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gabelula.com/2014/05/28/cafe-de-data-git-para-no-programadores/</guid>
      <description>El sábado tuvimos un nuevo café de data, esta vez la presentación fue sobre GIT. Fue la misma presentación que di en las Jornadas de Periodismo en Barcelona y por lo extenso de la misma sólo tuvimos presentación sin discusion o trabajo posterior.
El próximo mes estamos organizando un taller sobre scrapear la web con Gusa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VozData – analizando colectivamente los gastos del senado</title>
      <link>https://blog.gabelula.com/2014/05/28/vozdata-analizando-colectivamente-los-gastos-del-senado/</link>
      <pubDate>Wed, 28 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gabelula.com/2014/05/28/vozdata-analizando-colectivamente-los-gastos-del-senado/</guid>
      <description>Finalmente se completaron los 6657 documentos de gastos del senado del 2010, 2011 y 2012! Durante los últimos dos meses varios grupos e individuos alrededor de Argentina estuvieron entrando a la web de VozData para colaborar su granito de arena en ingresar y chequear datos que aparecen en los PDFs que La Nación consiguio del senado argentino.
Ahora queda el arduo trabajo de verificar y limpiar esa base de datos para publicarla y poder utilizarla en articulos junto a periodistas de La Nacion.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NICAR 2014</title>
      <link>https://blog.gabelula.com/2014/03/06/nicar-2014/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gabelula.com/2014/03/06/nicar-2014/</guid>
      <description>“We need to fear the consequences of our work more than we love the cleverness of our ideas” (Mike Monteiro)
Acabo de volver de NICAR, una conferencia que se realiza todos los años y junta a periodistas de varios medios grandes alrededor del mundo. El objetivo es discutir y presentar tecnología que ayude a los periodistas a manejar datos para sus investigaciones y artículos. Este año junto a la mayor cantidad de gente hasta el momento, más de 1000 personas del mundo del periodismo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Café de DATA &amp; Día de Datos Abiertos 2014</title>
      <link>https://blog.gabelula.com/2014/03/03/cafe-de-data-dia-de-datos-abiertos-2014/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gabelula.com/2014/03/03/cafe-de-data-dia-de-datos-abiertos-2014/</guid>
      <description>Ciudades más grandes que Montevideo parecen tener una comunidad vibrante alrededor de datos abiertos y transparencia. La gente se encuentra a discutir formas de ayudar el proceso de transparencia en gobiernos, como buscar datos o como crear nuevos proyectos. Uruguay ha tenido una buena ley de acceso a información pública y un grupo de datos abiertos en la intendencia de Montevideo que ha empujado por la publicación de datos publicos. Desde DATA queremos crear un espacio para discutir, ver proyectos que inspiren y crear juntos herramientas y analisis de datos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mmmmm venezuela querida</title>
      <link>https://blog.gabelula.com/2014/03/03/mmmmm-venezuela-querida/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gabelula.com/2014/03/03/mmmmm-venezuela-querida/</guid>
      <description>Am I the only one in the Internet that thinks that what is going on Venezuela is not black OR white?!! And not trust “the media” on it? Más que no confiar es desconfiar. ¿Donde estan los medios comunitarios e independientes?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mis ciudades</title>
      <link>https://blog.gabelula.com/2013/09/20/mis-ciudades/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gabelula.com/2013/09/20/mis-ciudades/</guid>
      <description>Mis ciudades tienen nombres, que no son los nombres del mapa. Aquella que quedo atras tiene el color celeste de los ojos de la niña que huyo de ella. Esta, a la que llego, tiene el color de la sangre de la dictadura cuando todos empezamos a correr. La otra tiene el agridulce sabor de la pasión y su abandono. La de mas alla es un pedazo de mi corazon andando en bicicleta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moi</title>
      <link>https://blog.gabelula.com/2013/09/20/moi/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gabelula.com/2013/09/20/moi/</guid>
      <description>El sueño me abomba, me emborracha. Estoy en esta caja para gallinas a nivel de halcon. Que fue lo que paso. Quien me metio en esta lata? Mi carne, mis huesos, mi sangre, mis nervios. Todo lo que he sabido de mi viaja en este cuadrado de cielo. Y alla abajo la humanidad vive sin mi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>