<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>uruguay on Botica</title>
    <link>https://blog.gabelula.com/es/categories/uruguay/</link>
    <description>Recent content in uruguay on Botica</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Jun 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.gabelula.com/es/categories/uruguay/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Carta cuestionando donde guardamos nuestros datos en Uruguay</title>
      <link>https://blog.gabelula.com/2015/06/04/carta-cuestionando-donde-guardamos-nuestros-datos-en-uruguay/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gabelula.com/2015/06/04/carta-cuestionando-donde-guardamos-nuestros-datos-en-uruguay/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Adios Galeano!</title>
      <link>https://blog.gabelula.com/2015/04/13/adios-galeano/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gabelula.com/2015/04/13/adios-galeano/</guid>
      <description>Sueñan las pulgas con comprarse un perro
y sueñan los nadies con salir de pobres,
que algún mágico día
llueva de pronto la buena suerte,
que llueva a cántaros la buena suerte;
pero la buena suerte no llueve ayer, ni hoy,
ni mañana, ni nunca,
ni en lloviznita cae del cielo la buena suerte,
por mucho que los nadies la llamen
y aunque les pique la mano izquierda,
o se levanten con el pie derecho,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Café de DATA &amp; Día de Datos Abiertos 2014</title>
      <link>https://blog.gabelula.com/2014/03/03/cafe-de-data-dia-de-datos-abiertos-2014/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gabelula.com/2014/03/03/cafe-de-data-dia-de-datos-abiertos-2014/</guid>
      <description>Ciudades más grandes que Montevideo parecen tener una comunidad vibrante alrededor de datos abiertos y transparencia. La gente se encuentra a discutir formas de ayudar el proceso de transparencia en gobiernos, como buscar datos o como crear nuevos proyectos. Uruguay ha tenido una buena ley de acceso a información pública y un grupo de datos abiertos en la intendencia de Montevideo que ha empujado por la publicación de datos publicos. Desde DATA queremos crear un espacio para discutir, ver proyectos que inspiren y crear juntos herramientas y analisis de datos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ley de formatos abiertos y software libre aprobada en Uruguay</title>
      <link>https://blog.gabelula.com/2013/12/18/ley-de-formatos-abiertos-y-software-libre-aprobada-en-uruguay/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gabelula.com/2013/12/18/ley-de-formatos-abiertos-y-software-libre-aprobada-en-uruguay/</guid>
      <description>Hay una ley nueva en Uruguay, que fomenta el uso de software libre en el estado. Deja abierta la puerta a software privativo pero pide la justificacion de porque se usa. Define software libre de una forma muy amplia, en donde el software se puede usar para cualquier proposito sin importar si es comercial o no. Especifica que puede ser copiado pero no bajo que condiciones. Obliga a los organismos a usar formatos abiertos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>